搭小巴唔敢叫落車 怕醜男叫乘客代勞

搭小巴叫「有落」很平常，但有網友分享搭小巴時，鄰座的15、16歲男生竟要求「代叫有落」，為此覺得「𢱑頭」。有臨床心理學家指，不少人性格較內向敏感，怕在公眾場合「出醜」，因而產生社交焦慮傾向，導致「開口難」。

有網友在討論區分享，搭小巴時遭鄰座男生要求代他叫「有落」，為此感到詫異。帖文指︰「個男仔望落讀中四、中五，問我可否幫他代叫有落，其實我們已坐在第二排，不用大聲叫司機停車，唔知大家有無遇過咁令人𢱑頭嘅事？其實我個仔都有講，覺得小巴司機好惡，不敢和司機對話，但覺得找人代叫落車好樣衰，所以都係自己叫番。」

有網民推測，男事主或因有「童年陰影」而怕叫落車，「可能以前叫過但司機無反應，而家怕咗，其實他都好叻了，識得向旁人求助」。有網友憶述，曾有同學需要日日搭小巴返家，「但因怕叫有落，連過站都不會出聲，直至下個乘客叫落車，她才落車行回家，有時要行1至3個站。」

或因童年陰影怕叫落車

有人亦分享妹妹有同樣困難，「連搭巴士都不會按鐘，諗住有人會按。」另有網民笑指，曾見兩個年輕女生「互相推讓」，最終無人叫落車，「結果架車飛過站了。」

圓滿關係中心總監暨心理輔導學家蔡綺文指，曾有個案是一班年輕人聚餐時，不敢點菜。「大家推來推去，有後生仔聚餐後，更要求友人陪他去茶餐廳再食豉油皇炒麵。友人追問下，才知道他怕無人贊同其意見，而不敢點自己想吃的菜式。」蔡認為，當代年輕人愛以簡訊社交，表達方式傾向文字或圖像，「有時連回應都只是畀個emoji對方，缺乏與真人面對面交流，致溝通能力不佳。」

克服問題要靠多練習

臨床心理學家葉妙妍指，不少人都怕在人前「大聲講話」，恐防遭群眾注目，導致叫落車也感困難。「這種情況類似社交焦慮，怕出聲後司機無回應，而感尷尬及出醜。通常這類人從小就有此困難，如在課堂中怕公開回應老師提問及發言。」

葉續指，想克服問題主要靠多練習，如找朋友陪同搭小巴壯膽，及坐近司機，確保叫聲能被聽到。「另有些人搭車不熟悉路綫時，因怕在不能下車的地方叫錯有落，而不敢出聲。」

係咪連登仔黎

叫隔離嗰個幫手我覺得仲尷尬

裝app啦屌

晴

連登仔門口都唔敢出

報

笑得仲勁啦

其實依家有啲小巴開始有鐘㩒

不過我自己冇乜機會要搭小巴

唔太關我事

又笑毒撚

有時搭小巴去d唔熟路嘅地方
真係唔知幾時嗌有落
再唔係一上車同司機講定

叫隔黎幫分分鐘仲柒,有D廢老/港女會唔幫仲串鳩你

CC台手足黎 唔準笑

咩app

第一次搭小巴時自己都試過怕嗌有落，但其實嗌多幾次就冇乜大不了

大膽啲問個司機：how much

細個嗌試過走音 屌成個靚聲王咁

請坐底

請放底

屌，我都有陰影，之前我叫落 成車都聽得 係個屎機聽唔到 講左n次 最後飛左站

有D小巴狗明明叫左佢有落 佢都比曬反應同出埋聲話知道
但一轉個彎個死廢老司機就會唔記得左
之後人地再叫有落就屌鳩你轉頭又話你唔無叫過落車
班小巴狗食屎啦

我都試過好多次
有時叫幾次都唔揮手
個電台喇叭又開到鬼死咁大聲

司機會嘲笑你把聲

雖然係晴報，不過 I know that feel

唔係有APPS可以播咩﹖

有

最on9咪有d小巴佬聽到有人叫有落又冇反應
叫多次又可能比佢屌
唔叫多次又真係驚佢聽唔到

死都唔搭小巴

叫有落直至司機有反應為止
佢屌你，你咪屌返佢無反應
最緊要夠惡

用口語講會唔會仲柒?

只有嗌下車果陣先表現到男子氣慨／覺得自己似番個男人

幾年前考mock自己都唔知應該係邊落好難嗌

有口語

旺角搭紅巴去安蔭，次撚次係商場都係我叫商場有落成車人跟住落
有次把火唔鬼叫班人真係夠膽唔叫，結果一齊安蔭行返落黎

I know that feel bro

嗌錯又驚俾小巴佬串

尤其是啲紅小，個個好似食咗火藥咁

我巴士都係呀

唔敢講有落而家得罪你咩

新會然

sor

試過幾次係20米前燈口叫定，點知架車一綠燈就直駛飛站

又試過紅van叫完司機唔舉手，我咪叫多次
比佢屌返我轉頭話聽撚到啦！！！

你把聲唔靚唔好叫，叫錯會全部人望住你，投以鄙視眼光

寧願落車再搭過對頭車

同隔離講唔會仲尷尬咩

I know that feel

lm

屌返佢 唔舉撚手點撚知你聽撚到啊

我諗起人力資源個d文， 老作咁

其實啲小巴司機知唔知有好多人唔敢嗌落車
想知佢地點睇

全部總站落最好 最快下一轉

其實小巴真係好撚落後
去其他地方旅行從未見過咁難搭既車

咁都係新聞 on9

咪係
搭程車都要受氣
10個小巴佬9個唔好老皮
之前有一個好好禮貌既即刻上撚哂新聞

法官大人！

earth vely danger a

叫有落根本係心理戰
好驚一叫嗰下同人撞
點知等極都冇人嗌

淨係叫過一次
司機係後生仔黎 會應你又講唔該
不過平時都唔敢搭

敢搵乘客幫手叫有落
唔敢直接叫有落

係囉
不嬲無人叫就坐到總站行返轉頭

試過坐最尾嗌有落
然後好大聲咁走咗音